export default {
  id: 'jplt_word_n3_listen_1_1',
  name: 'JPLT N3 청해 단어 1 (뜻)',
  data: [
    { question: '我慢', answer: ['がまん', '참기 / 참다(+する)'] },
    { question: 'ついでに', answer: ['', '~하는 김에'] },
    { question: '寮', answer: ['りょう', '기숙사'] },
    { question: '保健室', answer: ['ほけんしつ', '보건실'] },
    { question: '直接', answer: ['ちょくせつ', '직접'] },
    { question: '旅先', answer: ['たびさき', '여행지, 여행하고 있는 곳'] },
    { question: '多くを', answer: ['おおくを', '많은'] },
    { question: '半日', answer: ['はんにち', '반나절'] },
    { question: '眺める', answer: ['ながめる', '바라보다'] },
    { question: '描ける', answer: ['かける', '그리다'] },
    { question: '描く', answer: ['えがく', '그리다'] },
    { question: 'ラテアート', answer: ['', '라테아트'] },
    { question: '場所を取る', answer: ['ばしょをとる', '장소, 자리를 차지하다'] },
    { question: '消臭剤', answer: ['しょうしゅうざい', '소취제(=제취제)'] },
    { question: '一握り', answer: ['ひとにぎり', '한 줌'] },
    { question: 'ゴミ箱', answer: ['ごみばこ', '쓰레기통'] },
    { question: 'お歳暮', answer: ['おせいぼ', '연말, 신세선물'] },
    { question: '正月用', answer: ['しょうがつよう', '정월용'] },
    { question: 'お節', answer: ['おせち', '오세치, 명절요리'] },
    { question: '小魚', answer: ['こざかな', '잔생선'] },
    { question: '至急', answer: ['しきゅう', '속히, 급히'] },
    { question: '名刺', answer: ['めいし', '명함'] },
    { question: 'ます형+心地', answer: ['ます형+ごこち', '~한 기분'] },
    { question: '鶏', answer: ['にわとり', '닭'] },
    { question: 'わずかに', answer: ['', '겨우, 조금, 소수, 불과'] },
    { question: 'ますます', answer: ['', '더욱더, 점점'] },
    { question: 'どうせ', answer: ['', '어차피, 이왕이면'] },
    { question: 'ホーム', answer: ['', '플랫폼의 준말, 승강장'] },
    { question: 'ちょっとした', answer: ['', '평범한, 대수롭지 않은 / 괜찮은, 상당한'] },
    { question: 'やじるし', answer: ['', '화살표'] },
    { question: '評判', answer: ['ひょうばん', '평판'] },
    { question: '景気', answer: ['けいき', '경기'] },
    { question: '奨学金', answer: ['しょうがくきん', '장학금'] },
    { question: '案外', answer: ['あんがい', '의외로'] },
    { question: '大工仕事', answer: ['だいくしごと', '목공일'] },
    { question: '堪る', answer: ['たまる', '견디다, 참다 / 뛰어나다'] }
  ]
}
